呢段時間坐飛機應該點應對好?

係唔係一定唔可以飲野同食野?

全程戴口罩就一定啦

surgical mask都要隔幾個鐘頭換一次，唔係用耐左都係冇用。
短途機就可以戴住不吃不喝。長途你點都要除一除。

明白, 咁食野係唔係超高危? 如果真係要食應該點做?

建議你自行消毒定個位，特別係張檯
因為飛機係唔會消毒每個位

用酒精抹下個窗 張枱同遙控
唔好用航空公司既毛氈
應該仲有 不過未諗到

照食囉，唔係點。
你上機前飲好晒水，食飽左。等4個鐘頭後有餐到，食野飲野，順便換埋個mask。
出入廁所都戴返個mask啦。但提一提個mask入面濕左都冇乜用，要換個，帶定幾個旁身。

見有人著雨嬲，用垃圾袋包住個袋

自己買㗎新飛機都唔係好貴

飛機唔貴 養隊crew先無底深潭

過兩日就飛 仲諗緊去唔去好

同問，推

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

最近口罩同N95 都賣曬，部分手足屋企口罩已經就黎用盡，今日同大家介紹下可以防沙士+TG嘅濾罐同濾棉。第一，係for 用曬/買唔到口罩嘅手足，第二係希望方便大家一次過買齊發夢+出街嘅裝備，就算沙士完左，自用送禮都可以繼續名貴大方。

N95/R95/P95 口罩基本上係particulate respirator, 外科口罩防嘅係飛沫粒子，即係我地用防毒面具代替，就要裝particulate filter，換言之，就係濾棉！

濾棉最高級別就係P100，防油性+非油性粒子，即係TG（油性）同埋病毒都可以防，型號包括2091, 2097, 2297, 6035（只有英國製）,7093 等等，而60926等等嘅6092X 系列濾罐，因為內置P100 濾棉，所以一樣ok
其中，6053 同 7093 棉係防水的，清潔消毒會較方便，而60926表面亦有膠盒。

有強國人做過測試，係北京霧霾毒氣之下，3M 2091 用左十一日過濾能力都係跌左1%，手足請自行考慮幾耐換一次。

Amazon 大log買亦有便，大家可以組團買。

2003 年沙士，淘大嘅清理人員就係用2091棉+600X 罐（罐理論上唔洗，應該係防佢地嘅清潔同消毒藥水）。

如何清潔防毒面具可參考依段片，有教disinfection，主要都係漂白水同消毒劑

清潔步驟：
入到屋企唔好除裝備住，用酒精紙巾抹左面具同濾棉/罐表面先，跟住抹埋手再洗手（點解又要酒精又要洗手係有原因的），跟住就除面罩，再跟番片入面嘅教學清潔

————————
防毒面具方面，建議大家買/用6800 或者其他包曬成塊面嘅款式，咁樣就唔洗帶眼罩，一舊野保護曬成塊面，最安全。因為你戴半面+眼罩，咁就多舊野清潔，同埋部分眼罩封唔曬，冇咁安全。

型號方面，全面嘅建議大家買6800，順便擋埋橡膠子彈，半面嘅就買7502/ 6500，兩款手足都表示舒適度幾高。

酒精搓手液 vs 洗手梘液

SARS 時期CDC 對N95 同防毒面具嘅指引
（僅供參考！WARS 嘅傳染性係SARS 嘅一倍以上！！！！）

早兩日飛，機場所有人都戴口罩
最記得排隊買嘢，有個大陸人咳咗下，全條隊啲人散開哂，唔夠膽行近佢

我上機即刻用濕紙巾消毒嗰位，全程戴口罩，食飯之前用消毒酒精洗手，每餐食完之後就換個新口罩，舊嗰個放落垃圾袋，封口

嗰程機有個大陸細路仔不停咳，嚇死其他人)

如果短途機就建議唔好食飛機餐，減少除口罩嘅機會，我食飯之外，水都冇點飲，廢事除口罩

Btw如果去到外地見到有口罩賣，不防買定啲帶返香港，自用或者俾有需要嘅人都好記住問清楚當地有冇限購令，一次唔好買好多盒，唔係嚇親當地人就唔啦

自己小心揀航空公司，睇下codeshare嘅航空公司有冇支那飛香港，睇下飛香港嘅機型有冇同時飛支那，避開篤航

短途唔食野唔飲水
長途祝你好運
祝旅途愉快

唔好坐近廁所。可以既話唔好近走廊位。 拎消毒濕紙巾消毒座位

有冇咩地方一定要抹？

枱，安全帶扣，同櫈個手枕